# 多路触摸

多路触摸上包含多个触摸传感器，可以检测对应触点被触摸的状态.<br>
当检测到对应触点被触摸时，触点对应的指示灯会亮起。同时你可以通过鳄鱼夹或导线，将触摸传感器上的触点引出，比如通过导线将触点与水果相连，这将大大扩宽该模块的应用场景。

该模块能够智能地调节阈值，每一次断电重启后，该模块都会重置阈值，确保触点连接各种导电材质后，依旧能够灵敏的检测触摸事件。你还可以使用软件中的编程积木进一步调节触摸传感器的灵敏度。比如，当把触摸灵敏度调节为高时，你可以实现类似隔空触摸的效果。

<img src="images/multi-touch.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:200px;">

### 原理介绍

多路触摸使用了电容检测的原理，多路触摸的触点与地有一个初始电容Cp。而当人体或其他导体接近或接触多路触摸触点时，其会形成另一个电容，此时触点与“地”之间的等效电容相比初始电容就会对应变化，使得MCU得以检测到触点被触摸。因为触摸的判断依赖于对电容变化的检测，因此，触摸传感器在未被触摸时也有可能被触发。

### 生活实例

- 一些机器人产品利用背部的触摸传感器检测用户是否“抚摸”了它<br>
<img src="images/touch-1.png" style="padding:8px 0px 12px 3px;width:400px;">
- 手机屏幕，是一个巨大的触摸传感器，也要复杂的多<br>
<img src="images/touch-2.jpg" style="padding:8px 0px 12px 3px;width:400px;">

### 参数

- 尺寸：24×72mm
- 工作电流：18mA